\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
Majme generalized subjective surface equation: 

\newcommand{\intVe}{\int \limits_V}
\newcommand{\intPVe}{\int \limits_{\partial V}}
\newcommand{\intDe}[1]{\int \limits_{#1}}

\begin{equation}
	\frac{\partial u}{\partial t} 
	- w_{con}   \nabla g . \nabla u 
	- w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u|^2}   \nabla . \left(\frac{\nabla u}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u|^2}}\right) 
	= 0
\end{equation}

Kde: 

$u$ je hladaná funkcia, ktorá nadobúda nenulové hodnoti na nami hladanej oblasti 

$g$ je detektor hrán, ktorého gradient smeruje od hrany obrázka. Môže mať napríklad tvar $g(s) = \frac{1}{1+Ks^2}, K \geq 0$ aplikovaná nagradient obrázku

$w_{con}, w_{dif}$ sú koficienty advekcie a difúzie

$\varepsilon$ je regularizačný parameter




Chceme naisť jeho numerickú schému na hranole V. Urobíme časovú diskretizáciu:


\begin{equation}
\nonumber	\frac{u^n - u^{n-1}}{\Delta t} - 
	w_{con}   \nabla g  . \nabla u^n - w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + 
	|\nabla u^{n-1}|^2}   \nabla . \left(\frac{\nabla u^n}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}}\right) 
	= 0
\end{equation}

Zintegrujeme cez V:

\begin{equation}
\begin{split}
\nonumber	\int \limits_V \frac{u^n - u^{n-1}}{\Delta t} dx
	- \int \limits_V w_{con}   \nabla g . \nabla u^n dx \\
	- \int \limits_V w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}   \nabla . \left(\frac{\nabla u^n}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}}\right) dx 
	= 0
\end{split}
\end{equation}

Bližšie si rozoberme konveksný člen:

\begin{equation}
\nonumber	- \int \limits_V w_{con}  \nabla g . \nabla u^n dx 
\end{equation}

Urobime substitúciu:
\begin{equation}
\nonumber	v = -w_{con}   \nabla g
\end{equation}

Z divergencie súčinu vieme odvodiť:
\begin{equation}
\nonumber	v.(\nabla u^n) = div\ (v u^n) - u^n   div\ v
\end{equation}

Po aplikovaní na konvexný člen dostaneme:

\begin{equation}
\nonumber	-\int \limits_V w_{con}   \nabla g . \nabla u^n dx = \
	\intVe div(v u^n) dx - \intVe u^n   div\ v dx
\end{equation}

Z greenovej vety:

\begin{equation}
\nonumber	\intVe div(v u^n) dx = 
	\intPVe (v u^n).\vec{n} dx = 
	\sum \limits_{i \in K_V} \intDe{i} (v u^n).\vec{n_i} dx
\end{equation}

Kde $K_V$ je množina plôch z ktorích pozostáva $\partial V$ a $n_i$ je vonkajšia normála i. Na základe "upwind" princípu vieme tento člen aproximovať ako:

\begin{equation}
\nonumber	\sum \limits_{i \in S_V^{in}} u^n_i   v_{\overline{Vi}} +
	\sum \limits_{i \in S_V^{out}} u^n_V   v_{\overline{Vi}}
\end{equation}

Kde $S_V$ sú postupne všetci susedia V, $S_V^{in}$ sú susedia pri ktorích platí $v_{\overline{Vi}}\leq0$ a $S_V^{in}$ sú susedia pri ktorích platí $v_{\overline{Vi}}>0$, $\overline{Vi}$ je úsečka ktorá spája stredy V a i a $v_{\overline{Vi}}$ je aproximácia $v.n$ na stene cez ktorú prechádza $\overline{Vi}$. 
Toto dosadíme naspät do konveksného koeficientu. Ďalej môžeme aproximovať $u^n$ ako konštantné na V:

\begin{equation}
\nonumber	\intVe u^n   \nabla . \ v dx = u^n   \intDe{\partial V} v.\vec{n} dx = 
	u^n   \sum \limits_{i \in S_V} v_{\overline{Vi}}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{split}
\nonumber	\sum \limits_{i \in S_V^{in}} u^n_i   v_{\overline{Vi}} +
	\sum \limits_{i \in S_V^{out}} u^n_V   v_{\overline{Vi}}
	- u^n   \sum \limits_{i \in S_V} v_{\overline{Vi}} = \\
	\sum \limits_{i \in S_V^{in}} u^n_i   v_{\overline{Vi}} +
	\sum \limits_{i \in S_V^{out}} u^n_V   v_{\overline{Vi}}
	- \sum \limits_{i \in S_V^{out}} u^n_V   v_{\overline{Vi}}
	- \sum \limits_{i \in S_V^{in}} u^n_V   v_{\overline{Vi}} =\\
	\sum \limits_{i \in S_V^{in}} v_{\overline{Vi}} (u^n_i - u^n_V)
\end{split}
\end{equation}

$v_{\overline{Vi}}$ za pomoci centrálnej diferencie a predpokladu konštantnosti vieme aproximovať ako:

\begin{equation}
\nonumber	m(i)   \left(-w_{con}   \frac{g_i - g_V}{m_{\overline{Vi}]}}\right)
\end{equation}

Kde $m(i)$ je veľkosť $i$ a $m_{\overline{Vi}]}$ je vzdialenosť stredov V a i

Z čoho dostavame finálnu aproximáciu konveksného členu numerickej schémi. Nech $e_{\overline{Vi}}$ je stena cez ktorú prechadza $\overline{Vi}$.

\begin{equation}
\nonumber	\sum \limits_{i \in S_V^{in}}
	-w_{con}   m(e_{\overline{Vi}})   \frac{g_i - g_V}{m({\overline{Vi}})}
	 (u^n_i - u^n_V)
\end{equation}

Ďalej si rozoberme difúzny člen:
\begin{equation}
\begin{split}
\nonumber	\intVe w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}   \nabla . \left(\frac{\nabla u^n}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}}\right) dx
\end{split}
\end{equation}

Aproximujme g a $\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}$ konštantne na V a aplikujme Greenovu vetu:

\begin{equation}
\begin{split}
\nonumber	w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
	\intDe{\partial V} \left(\frac{\nabla u^n}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}}\right).n dx = \\
	w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
	\sum \limits_{i \in K_V} \intDe{i} \left(\frac{\nabla u^n}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}|^2}}\right).n_i dx
\end{split}
\end{equation}

Čo za predpokladu konštantnosti a za pomoci doprednej diferencie môžeme aproximovať ako:

\begin{equation}
\nonumber	w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
	\sum \limits_{i \in S_V} m(e_{\overline{Vi}})  \frac{u^n_i - u^n_V}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_i|^2}   m(\overline{Vi})}
\end{equation}

Dosadíme do pôvodnej rovnice a dostaneme numerickú chému:

\begin{equation}
\begin{split}
\nonumber	m(V) \frac{u^n_V - u^{n-1}_V}{\tau} +
	\sum \limits_{i \in S_V^{in}}
	v_{\overline{Vi}}
	 (u^n_i - u^n_V)\\
	- w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
	\sum \limits_{i \in S_V} m(e_{\overline{Vi}})  \frac{u^n_i - u^n_V}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_i|^2}   m(\overline{Vi})} = 0
\end{split}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{gathered}
\nonumber	u^n_V   \left(
		\frac{m(V)}{\tau} -
		\sum \limits_{i \in S_V^{in}}v_{\overline{Vi}} +
		w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
		\sum \limits_{i \in S_V} \frac{m(e_{\overline{Vi}})}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_i|^2}   m(\overline{Vi})} 
		\right) \\
	\sum \limits_{i \in S_V^{in}}
	u^n_i  v_{\overline{Vi}}
	- w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
	\sum \limits_{i \in S_V} u^n_i   \frac{ m(e_{\overline{Vi}})}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_i|^2}   m(\overline{Vi})} \\
	= m(V) \frac{u^{n-1}_V}{\tau}
\end{gathered}
\end{equation}

Koeficienti pri jednotlivich koeficientoch matice su:

\begin{equation}
\begin{gathered}
\nonumber	\boldsymbol{u_V}: \frac{m(V)}{\tau} -
		v_{\overline{Vi}} +
		w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2}   
		\sum \limits_{i \in S_V} \frac{m(e_{\overline{Vi}})}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_i|^2}   m(\overline{Vi})} \\
	\boldsymbol{u_i}: v_{\overline{Vi}} 
	- w_{dif}   g   \sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_V|^2} 
	  \frac{ m(e_{\overline{Vi}})}{\sqrt{\varepsilon^2 + |\nabla u^{n-1}_i|^2}   m(\overline{Vi})} \\
	\boldsymbol{Prava\ strana}: m(V) \frac{u^{n-1}_V}{\tau}
\end{gathered}
\end{equation}
ZLEEEEEEEEEEEe ten koeficient pti ui ma byt prvy len pre kladne to iste pri uv

Kde $u_i$ sú postupne všetci susedia $u_V$. Potom potrebujeme už iba aproximovať $|\nabla u^{n-1}|$ na stenách aj vo V. Vo V aproximujeme ako priemer na prislúchajúcich stenách.

Na stenách použijeme reduced diamond cell approximation. Jedna z možných interpretácii tejto metódi je nasledujúca:

Chceme aproximovať zložku gradientu v smere vektora j na stene s normálou i kvádra V. 

Ak i=j použijeme centrálnu diferenciu, t.j $\frac{u_{V+j} - u_V}{m(e_{\overline{V V+j}})}$ kde V+j je najbližší objem V v smere j.

Ak i$\neq$j požijeme centrálnu diferenciu, pričom na aproximáciu hodnoti $v$ na hrane použijeme aritmetický priemer objemov do ktorích patrí daná hrana.

\end{document}